[法律]齊來討論「禁止蒙面規例」的定義

新規例新鮮出爐，一定有好多人有意見啦，不如我地好理性咁就每一方面都回應，建議，睇下有無得幫到手去做定義同修訂?歡迎學術討論及指正.

[teal]《禁止蒙面規例》
(由行政長官會同行政會議根據《緊急情況規例條例》(第241章)第2條訂立)
[2019年10月5日]

1.生效日期
本規例自2019年10月5日起實施。

2.釋義
在本規例中 ——
《公安條例》 (Cap. 245)指《公安條例》(第245章)；
公眾地方 (public place)具有《公安條例》第2(1)條所給予的涵義；
公眾集會 (public meeting)具有《公安條例》第2(1)條所給予的涵義；
公眾遊行 (public procession)具有《公安條例》第2(1)條所給予的涵義；
未經批准集結 (unauthorized assembly)的涵義與《公安條例》第17A(2)條中該詞的涵義相同；
非法集結 (unlawful assembly)的涵義與《公安條例》第18條中該詞的涵義相同；
蒙面物品 (facial covering)指面罩，或任何其他遮掩某人面部(全部或部分)的任何種類物品(包括顏料)；
警務人員 (police officer)具有《警隊條例》(第232章)第3條所給予的涵義。
各位自行睇返定義

3.在某些情況下使用蒙面物品屬罪行
(1)任何人不得在身處以下活動時，使用相當可能阻止識辨身分的蒙面物品 ——
(a)非法集結(不論該集結是否《公安條例》第19條所指的暴動)；
(b)未經批准集結；
(c)符合以下說明的公眾集會 ——
(i)根據《公安條例》第7(1)條進行；及
(ii)不屬(a)或(b)段所指的集結；或
(d)符合以下說明的公眾遊行 ——
(i)根據《公安條例》第13(1)條進行；及
(ii)不屬(a)或(b)段所指的集結。
(2)任何人違反第(1)款，即屬犯罪，一經定罪，可處第4級罰款及監禁1年。
即係意味

(A)任何非法集結(凡有2人以上集結作出擾亂秩序的行為或作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為，意圖導致任何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧，或害怕他們會藉以上的行為激使其他人破壞社會安寧(註:「破壞社會安寧」出自《公安條例》第17B條，任何人的行為如對他人構成實際傷害或可能構成實際傷害；或對某人的財產構成實際傷害或可能構成實際傷害，而當事人在場，便屬破壞社會安寧))

(B)任何未經批准集結(如:2名以上拒絕服從或故意忽略服從警方阻止解散未批判既公眾遊行可行經的路線及可進行的時間或者任何覺得係有人聚集的任何處所或地方)

(C)所有超過30人同50人既公眾集會遊行

4.第3(2)條所訂罪行的免責辯護
(1)被控犯第3(2)條所訂罪行的人，如確立在有關指控罪行發生時，該人對使用蒙面物品有合法權限或合理辯解，即為免責辯護。
(2)在以下情況下，有關的人須視為已確立該人對使用蒙面物品有合法權限或合理辯解 ——
(a)有足夠證據帶出以下爭論點︰該人有上述合法權限或合理辯解；及
(b)控方沒有提出足以排除合理疑點的證據，證明並非如此。
若警方唔理性唔去排除合理疑點而去扣捕可疑人士就要留意返

(3)在不局限第(1)款所提述的合理辯解的範圍的原則下，在以下情況下，有關的人即屬有合理辯解 ——
(a)該人當時身處有關集結、集會或遊行，正在從事某專業或受僱工作，並於正在作出與該專業或受僱工作相關的作為或活動時，為了該人的人身安全，而使用有關蒙面物品；
(b)該人當時身處有關集結、集會或遊行，並正在因宗教理由，而使用有關蒙面物品；或
(c)該人當時身處有關集結、集會或遊行，並正在因先前已存在的醫學或健康理由，而使用有關蒙面物品。
(A)專業或受僱是分開的，所以有關「義務急救員、義務人道救援、學生記者」都應包括在內。
(B)歡迎各位提供「宗教理由」條件，如客觀條件令人覺得係？
(C)「先前已存在」，即如有已發射Tear Gas即可因健康理由使用蒙面物品？如否，是否不人道 ？

5.有權要求於公眾地方除去蒙面物品
(1)如身處公眾地方的人正在使用蒙面物品，而某警務人員合理地相信，該蒙面物品相當可能阻止識辨身分，則本條就該人而適用。
(2)上述警務人員可 ——
(a)截停上述的人，並要求該人除去有關蒙面物品，以令該警務人員能夠核實該人的身分；及
(b)如該人沒有遵從(a)段所指的要求——除去該蒙面物品。
(3)任何人沒有遵從第(2)(a)款所指的要求，即屬犯罪，一經定罪，可處第3級罰款及監禁6個月。
6.罪行的檢控期限
就第3(2)或5(3)條所訂罪行而提出的檢控，只可在自干犯該罪行當日起計的12個月屆滿前展開。
即今後任何公眾地方都可以要求除去蒙面物品及查身份證

其他引用:
《公安條例》245章
家庭社區法網 - 破壞社會安寧

辛苦你 雖然好似冇咩人睇到

P仔係咁, 不過我覺得就大家要識玩, 唔好一味俾人地凶到

點睇裝修企業?

基本上背後理論就係以牙還牙 (唔係proportionality test 因為個理論唔包括public interest 同 necessity )

可以整理為以下argument:
我地破壞撐警企業，因為佢地支持/協助警察濫暴。

又或者再簡單d:
We can infringe the rights of others because they support the infringement if others' rights.

大家點睇。可唔可以justified